%%AMC:preprocess_command=/home/bruno/Projets-QCM/prePythonTex4AMC
%%AMC:jobspecific=1
%%AMC:latex_engine=pdflatex --shell-escape
\documentclass[a4paper]{article}

\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{float}
\usepackage{multicol}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{avant}
\usepackage{fp}
\usepackage[francais,bloc,completemulti]{automultiplechoice}
% \usepackage[francais,bloc,ordre,correc,noshufflegroups,completemulti]{automultiplechoice}
\AMCtext{none}{Aucune réponse} %phrase plus courte en cas d'aucune case valide
\usepackage{minted}
\usepackage{wrapfig}
% \usepackage{pgfplots}
% \usepackage{tikz,tkz-base,tkz-tab}
\usepackage{ulem}
%python
\definecolor{grisClair}{rgb}{0.95,0.95,0.95}
\renewcommand*{\familydefault}{\sfdefault}
\newmintedfile[pyfichier]{python}{
bgcolor=grisClair,
}
\newcommand{\pyfile}[3]{
    \vspace{-0.5em}
    \pyfichier[firstline=#1,lastline=#2]{#3}
    \vspace{-2em}
}
\newminted[pyrep]{python3}{bgcolor=grisClair,linenos}
\newmintinline[py]{python3}{}

\geometry{a4paper,hmargin=1.6cm,top=2.5cm}
\begin{document}

%%% préparation des groupes

\setdefaultgroupmode{withoutreplacement}

\element{type_construit}{
  \begin{questionmult}{tc1}
    En utilisant ou pas le module \py{typing}, indiquer comment déclarer en python
    un tuple de 3 valeurs de types booléen, entière et décimale.
    \begin{multicols}{2}
      \begin{reponses}
      \bonne{\py{Tuple[bool, int, float]}}
      \bonne{\py{tuple[bool, int, float]}}      
      \mauvaise{\py{Tuple(bool, int, float)}}
      \mauvaise{\py{(bool, int, float)}} 
      \mauvaise{\py{tuple(bool, int, float)}}
    \end{reponses}   
    \end{multicols}  
  \end{questionmult}
}

\element{type_construit}{
  \begin{questionmult}{tc2}
    En utilisant ou pas le module \py{typing}, indiquer comment déclarer en python
    un dictionnaire dont la clé est une chaîne de caractère et la valeur 
    un tableau de booléens est :
    \begin{multicols}{2}
      \begin{reponses}
        \bonne{\py{Dict[str, List[bool]]}}
        \bonne{\py{dict[str, List[bool]]}}
        \mauvaise{\py{dict[str, bool]}}      
        \mauvaise{\py{Dict{str, [bool]}}}
        \mauvaise{\py{{str, [bool]}}}
      \end{reponses}   
    \end{multicols}  
  \end{questionmult}
}

\element{type_construit}{
  \begin{questionmult}{tc3}
    En utilisant ou pas le module \py{typing}, indiquer comment déclarer en python
    un dictionnaire dont la clé est un entier et la valeur 
    un tuple de trois booléens est :
    \begin{multicols}{2}
      \begin{reponses}
        \bonne{\py{Dict[int, Tuple[bool, bool, bool]]}}
        \bonne{\py{dict[int, Tuple[bool, bool, bool]]}}
        \mauvaise{\py{Dict{str, (bool)}}}
        \mauvaise{\py{{str, (bool, bool, bool)}}}
        \mauvaise{\py{dict[str, bool]}}      
      \end{reponses}
    \end{multicols}  
  \end{questionmult}
}


\element{signature1}{
  \begin{question}{sign1}
    Choisir l'écriture appropriée de la signature d'une fonction permettant de déterminer si 
    le nombre entier passé en argument est un nombre premier ou pas.
    \begin{multicols}{2}
      \begin{reponses}
        \bonne{\py{def est_premier(nombre: int) -> bool :} }
        \mauvaise{\py{def estPremier(nombre: int) -> bool :}}
        \mauvaise{\py{def nombre_premier(int) -> bool :}}
        \mauvaise{\py{def NombrePremier(int) -> bool :}}
        \mauvaise{\py{def nombre_premier(nombre[int, bool]):}}
        \mauvaise{\py{def NombrePremier(nombre[int, bool]):}}
      \end{reponses}  
    \end{multicols}
  \end{question}
}


\element{signature1}{
  \begin{question}{sign2}
    Choisir l'écriture appropriée de la signature d'une fonction permettant de déterminer si
    la chaîne de caractère passée en argument contient un chiffre ou pas.
    \begin{multicols}{2}
      \begin{reponses}
        \bonne{\py{def contient_chiffre(chaine: str) -> bool :} }
        \mauvaise{\py{def avecChiffre(chaine: int) -> bool :}}
        \mauvaise{\py{def contient_chiffre(chiffre: int) -> bool :}}
        \mauvaise{\py{def AvecChiffre(str) -> bool :}}      
        \mauvaise{\py{def contient_chiffre(chiffre[int, bool]):}}
        \mauvaise{\py{def AvecChiffre(chiffre[int, bool]):}}      
      \end{reponses}  
    \end{multicols}
  \end{question}
}


\element{signature2}{
  \begin{questionmult}{f1}
  On considère la fonction suivante :

  \pyfile{1}{5}{mise-au-point_fonctions_qcm.py}

  Choisir la ou les signature(s) envisageable(s) pour cette fonction.
  \begin{reponses}
    \bonne{\py{def f1(a: int, b: int) -> tuple[int, int]:}}
    \bonne{\py{def f1(a: float, b: float) -> tuple[float, float]:}}
    \mauvaise{\py{def f1(a: str, b: str) -> tuple[str, str]:}}
    \mauvaise{\py{def f1(a: int, b: int) -> list[int, int]:}}    
  \end{reponses}
  \end{questionmult}  
}


\element{signature2}{
  \begin{questionmult}{f2}
  On considère la fonction suivante :

  \pyfile{7}{11}{mise-au-point_fonctions_qcm.py}

  Choisir la ou les signature(s) envisageable(s) pour cette fonction.
  \begin{multicols}{2}
    \begin{reponses}
      \bonne{\py{def f2(a: list[int], b: int) -> bool:}}
      \bonne{\py{def f2(a: str, b: str) -> bool:}}
      \bonne{\py{def f2(a: list[str], b: str) -> bool:}}
      \mauvaise{\py{def f2(a: float, b: int) -> bool:}}
      \mauvaise{\py{def f2(a: int, b: float) -> bool:}}
    \end{reponses}
  \end{multicols}
  \end{questionmult}  
}


\element{doctest}{
  \begin{question}{doctest}
    Indiquer comment mettre en place les tests unitaires à partir
    de la documentation d'une fonction.
    \begin{multicols}{2}
      \begin{reponses}
        \bonne{\pyfile{1}{3}{mise-au-point_tests_qcm.py}}
        \mauvaise{\pyfile{5}{7}{mise-au-point_tests_qcm.py}}
        \mauvaise{\pyfile{9}{11}{mise-au-point_tests_qcm.py}}
        \mauvaise{\pyfile{13}{15}{mise-au-point_tests_qcm.py}}      
      \end{reponses}
    \end{multicols}    
  \end{question}
}


\element{documentation}{
  \begin{question}{doc1}
    Choisir la signature de fonction correspondant à l'extrait de documentation
    ci-dessous :

     \pyfile{22}{30}{mise-au-point_fonctions_qcm.py}

    \begin{reponses}
      \bonne{\py{def affiche_cle(dico: dict[str, tuple[int, int]] , couple: tuple[int, int]) -> None:}}
      \mauvaise{\py{def affiche_cle(dico: dict[str, int] , couple: tuple[int, int]) -> str:}}
      \mauvaise{\py{def affiche_cle(dico: tuple[str, dict[int, int]] , couple: tuple[int, int]) -> None:}}
      \mauvaise{\py{def affiche_cle(dico: dict{str, tuple[int, int]} , couple: tuple[int, int]) -> tuple[int, int]:}}
    \end{reponses}
  \end{question}
}


\element{documentation}{
  \begin{question}{doc2}
    Choisir la signature de fonction correspondant à l'extrait de documentation
    ci-dessous :
    
    \pyfile{13}{20}{mise-au-point_fonctions_qcm.py}

    \begin{reponses}
      \bonne{\py{def nieme_element(tableaux: tuple[list[int], list[int]], n: int) -> int: }}
      \mauvaise{\py{def nième_element(tableau1: list[int], tableau2 :list[int], n: int) -> int: }}
      \mauvaise{\py{def nieme_element(tableaux: list[int]) -> int: }}
      \mauvaise{\py{def nieme_element(tableaux: tuple[list[int]], n: int) -> list[int]: }}      
    \end{reponses}
  \end{question}
}


\element{exemple}{
  \begin{questionmult}{test1}
    Sélectionner les exemples que l'on pourra inclure dans la documentation de la fonction
    dont la signature et l'implémentation sont données ci-dessous.

    \pyfile{17}{22}{mise-au-point_tests_qcm.py}

    \begin{multicols}{2}
      \begin{reponses}
      \bonne{\pyfile{24}{25}{mise-au-point_tests_qcm.py}}
      \bonne{\pyfile{26}{27}{mise-au-point_tests_qcm.py}}
      \mauvaise{\pyfile{28}{29}{mise-au-point_tests_qcm.py}}
      \bonne{\pyfile{30}{31}{mise-au-point_tests_qcm.py}}
    \end{reponses}
    \end{multicols}    
  \end{questionmult}
}

\element{exemple}{
  \begin{questionmult}{test2}
    Sélectionner les exemples que l'on pourra inclure dans la documentation de la fonction
    dont la signature et l'implémentation sont données ci-dessous.

    \pyfile{34}{40}{mise-au-point_tests_qcm.py}

    \begin{multicols}{2}
      \begin{reponses}
      \bonne{\pyfile{42}{43}{mise-au-point_tests_qcm.py}}
      \bonne{\pyfile{44}{45}{mise-au-point_tests_qcm.py}}
      \bonne{\pyfile{46}{47}{mise-au-point_tests_qcm.py}}
      \mauvaise{\pyfile{48}{49}{mise-au-point_tests_qcm.py}}
    \end{reponses}
    \end{multicols}    
  \end{questionmult}
}

\element{erreur}{
  \begin{question}{TypeError1}
    Quelle sera le type d'exception qui sera levée par l'exécution du programme ci-dessous :

    \pyfile{51}{52}{mise-au-point_tests_qcm.py}
    \begin{multicols}{2}
      \begin{reponses}
        \bonne{\py{TypeError}}
        \mauvaise{\py{NameError}}
        \mauvaise{\py{IndexError}}
        \mauvaise{\py{SyntaxError}}        
      \end{reponses}      
    \end{multicols}
  \end{question}
}

\element{erreur}{
  \begin{question}{TypeError2}
    Quelle sera le type d'exception qui sera levée par l'exécution du programme ci-dessous :

    \pyfile{54}{55}{mise-au-point_tests_qcm.py}
    \begin{multicols}{2}
      \begin{reponses}
        \bonne{\py{TypeError}}
        \mauvaise{\py{NameError}}
        \mauvaise{\py{IndexError}}
        \mauvaise{\py{SyntaxError}}        
      \end{reponses}      
    \end{multicols}
  \end{question}
}

\element{erreur}{
  \begin{question}{SyntaxError}
    Quelle sera le type d'exception qui sera levée par l'exécution du programme ci-dessous :

    \pyfile{57}{58}{mise-au-point_tests_qcm.py}
    \begin{multicols}{2}
      \begin{reponses}
        \bonne{\py{SyntaxError}}       
        \mauvaise{\py{TypeError}}
        \mauvaise{\py{NameError}}
        \mauvaise{\py{IndexError}}         
      \end{reponses}      
    \end{multicols}
  \end{question}
}


\element{erreur}{
  \begin{question}{NameError}
    Quelle sera le type d'exception qui sera levée par l'exécution du programme ci-dessous :

    \pyfile{60}{61}{mise-au-point_tests_qcm.py}
    \begin{multicols}{2}
      \begin{reponses}
        \bonne{\py{NameError}}
        \mauvaise{\py{SyntaxError}}       
        \mauvaise{\py{TypeError}}        
        \mauvaise{\py{IndexError}}         
      \end{reponses}      
    \end{multicols}
  \end{question}
}


%%% fabrication des copies

\onecopy{1}{

%%% debut de l'en-tête des copies :

%\noindent{\bf QCM  \hfill TEST}

\vspace*{.5cm}
\begin{minipage}{.4\linewidth}
  \centering\large\bf NSI Terminale\\ Évaluation du .../.../......
\end{minipage}
\champnom{\fbox{\begin{minipage}{.5\linewidth}
Nom et Prénom :

\vspace*{.5cm}\namefielddots
\vspace*{1mm}
\end{minipage}}}

%%% fin de l'en-tête

Veillez à bien NOIRCIR complètement les cases choisies.


\begin{center}
  \hrule\vspace{2mm}
  \bf\Large Mise au point de programmme
  \vspace{1mm}\hrule
\end{center}

\cleargroup{tout}
\copygroup[2]{type_construit}{tout}
\copygroup[1]{signature1}{tout}
\copygroup[1]{signature2}{tout}
\copygroup[1]{doctest}{tout}
\restituegroupe{tout}
\cleargroup{tout}
\copygroup[1]{documentation}{tout}
\copygroup[1]{exemple}{tout}
\copygroup[1]{erreur}{tout}
\restituegroupe{tout}
\
\clearpage



}

\end{document}
